<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="53"><page Index="1"><![CDATA[Case Closed

Manual de Utilizador
       Criado por

       João Magalhães
          Rui Gomes

  Grupo 10 – Projeto I

                    Página 1]]></page><page Index="2"><![CDATA[Índice

Introdução: .................................................................................................................................... 5
Como Instalar a Fonte de Texto “Simply Rounded”: .................................................................... 6
Composição:.................................................................................................................................. 9

   Janela Inicial de Login: ........................................................................................................... 10
      Introduzir o nome de utilizador:.......................................................................................... 11
      Introduzir a Password de Segurança: .................................................................................. 12
      Validar dados de conta: ....................................................................................................... 12

   Menu Principal:....................................................................................................................... 13
      Registar um Objeto: ............................................................................................................ 14
      Reclamar um Objeto: .......................................................................................................... 14
      Listar objetos perdidos ainda não reclamados:.................................................................... 14
      Importar os dados para os ficheiros de registo: ................................................................... 15
      Doar para uma Instituição de Caridade: .............................................................................. 15
      Gerir Informações dos ficheiros do Software: .................................................................... 15
      Sair de conta recorrente e mudar de utilizador:................................................................... 16

   Menu de Registo de Objetos: .................................................................................................. 17
      Registo do Nome de quem encontrou o objeto na memória do software:........................... 18
      Registo do Email de quem encontrou o objeto na memória do software:........................... 18
      Seleção da Sala onde se encontrou o objeto perdido:.......................................................... 18
      Seleção da classe de objeto perdido: ................................................................................... 19
      Registo da Cor do Objeto:................................................................................................... 19
      Seleção do Estado de Apresentação do Objeto: .................................................................. 20
      Produção de Código identificador de objeto: ...................................................................... 20
      Pormenores adicionais / Notas importantes sobre o objeto em questão:............................. 21
      Confirmar o preenchimento dos campos / gravar informações na memória do software: .. 21

   Menu de Reclamação de Objetos:........................................................................................... 22
      Filtrar a Pesquisa por Tipo de Objeto:................................................................................. 23
      Filtrar a Pesquisa por Sala:.................................................................................................. 23
      Filtrar a Pesquisa por Data de Início: .................................................................................. 24
      Filtrar a Pesquisa por Data de Fim: ..................................................................................... 24

                                                   Página 2]]></page><page Index="3"><![CDATA[Filtrar a Pesquisa por Cor do Objeto:.................................................................................. 25
  Filtrar a Pesquisa por Estado do Objeto: ............................................................................. 25
  Tabela de Objetos à disposição, segundo as filtragens feitas:............................................. 26
  Confirmar as escolhas feitas:............................................................................................... 27
Menu das Listagens................................................................................................................. 28
  Procura: filtração de objetos por Ficheiro: .......................................................................... 29
  Procura: filtração de objetos por Data de Registo:.............................................................. 29
  Procura: filtração de objetos por Tipo de Objeto: ............................................................... 30
  Procura: filtração de objetos por Sala: ................................................................................ 30
  Procura: filtração de objetos por Data-Limite:.................................................................... 31
  Procura: filtração de objetos por Cor do Objeto: ................................................................ 31
  Procura: filtração de objetos por Estado do Objeto:............................................................ 32
  Procura: tabela de exposição de Objetos Perdidos registados pelo Software Case Closed: 32
Menu das Importações: ........................................................................................................... 33
  Importar informações de Ficheiro Externo para o Sistema Case Closed: ........................... 35
  Visualizar as informações internas do Ficheiro Externo ao Sistema: ................................. 36
  Confirmar a integração de Informações no Sistema Case Closed:...................................... 37
Menu das Doações: ................................................................................................................. 38
  Escolher a Instituição a entregar o objeto: .......................................................................... 39
  Selecionar o objeto da lista associada à Instituição de Solidariedade respetiva:................. 39
  Confirmar a transmissão dos dados do(s) objeto(s) selecionado(s) da Tabela para o
  Ficheiro da Instituição escolhida:........................................................................................ 40
Menu das Configurações:........................................................................................................ 41
  Submenu Adicionar:............................................................................................................ 42
  Submenu Adicionar - Salas:................................................................................................ 42
  Submenu Adicionar – Instituições de Solidariedade:.......................................................... 43
  Submenu Adicionar – Tipo de Objeto:................................................................................ 43
  Submenu Adicionar – Utilizadores: .................................................................................... 44
  Submenu Adicionar – Nome Verdadeiro e de Reconhecimento:........................................ 45
  Submenu Adicionar – Email e Password de Segurança:..................................................... 45
  Submenu Adicionar – Acesso: ............................................................................................ 45
  Submenu Editar / Remover: ................................................................................................ 46
  Submenu Editar / Remover - Salas: .................................................................................... 47
  Submenu Editar / Remover – Instituições de Solidariedade: .............................................. 48

                                                Página 3]]></page><page Index="4"><![CDATA[Submenu Editar / Remover – Tipo de Objeto: .................................................................... 49
Submenu Editar / Remover – Utilizador: ............................................................................ 50
Submenu Editar / Remover – Editar o Utilizador: .............................................................. 51
Menu das Configurações – Confirmar todas as alterações feitas nos dois Submenus: ....... 52

                                             Página 4]]></page><page Index="5"><![CDATA[Introdução:

O software Case Closed é um software criado no âmbito da disciplina de Projeto I, com
o suporte das disciplinas de Programação Orientada a Objetos, de Design Gráfico e de
Conceção e Produção Multimédia.
O propósito deste software é o de disponibilizar ferramentas á equipa de Segurança da
ESEIG, reduzindo o receio dos Donos de possíveis objetos, em perder os mesmos de
vez, criando então uma maior confiaça na equipa de Segurança para resolver o caso.
Com o Case Closed, o Segurança tem o poder de por o Departamento ao corrente da
situação de imediato, podendo este de seguida atuar mais depressa sobre o caso,
reduzindo a possibilidade do objeto ser reclamado por terceiros.
*Certas funcionalidades do software estão sujeitas a limitações impostas pelo perfil de
Utilizador.

                                                   Página 5]]></page><page Index="6"><![CDATA[Como Instalar a Fonte de Texto “Simply Rounded”:

Para uma melhor utilização do software recomenda-se a instalação da fonte de texto
Simply Rounded no computador onde se irá utilizar a aplicação Case Closed, o leitor
deste manual deverá seguir os seguintes passos:

     Conectando-se a uma rede local, o utilizador deverá entrar num browser de
         navegação, e introduzir o seguinte endereço:
              http://www.dafont.com/pt/simply-rounded.font;

     Na página, clicar no botão “BAIXAR”, para iniciar o download da Fonte;

                                                         Figura 1 – Website do download da Fonte Simply Rounded

     O ficheiro baixado é um ZIP (simply_rounded.zip);

                                                   Página 6]]></page><page Index="7"><![CDATA[Figura 2 – Janela do Windows da gestão do ficheiro zip “simply_rounded.zip”

 Extraídos num destino à escolha, estes são os 5 ficheiros que deverão aparecer
    na pasta do ficheiro extraído do zip:

                                                              Figura 3 – Ficheiros do zip “simply_rounded.zip”

                                              Página 7]]></page><page Index="8"><![CDATA[ Aplica-se um duplo clique no Ficheiro de Tipos de Letra TrueType “Simply
    Rounded”, e assim que o seguinte ecrã aparecer, clicar em “Instalar” (é preciso
    autorização do Administrador local para o fazer):

                            Figura 4 – Janela do Ficheiro de Tipos de Letra TrueType “Simply Rounded”

 Feita a instalação, dá-se por concluída a integração completa da Fonte no
    computador.

                                              Página 8]]></page><page Index="9"><![CDATA[Composição:

O software Case Closed é composto por três secções principais:
     Janela inicial de Login;
     Barra de Menu Principal ao centro e à esquerda da Janela Principal;
     Janela de Funções do Software à direita da Janela Principal.

                                                   Página 9]]></page><page Index="10"><![CDATA[Janela Inicial de Login:

Nesta Janela, o utilizador deve introduzir o seu nome de utilizador do software e
respetiva palavra-passe de segurança.
A Janela é constituída por três elementos principais: caixa de introdução de Nome de
Utilizador, caixa de introdução de Palavra-passe de segurança e o botão Confirmar.
Possui ainda a data e hora correntes no canto superior esquerdo da Janela, e Descrições
Gerais (Descrição do tipo de software, designação corrente da Janela, Nome do
utilizador e Botão de Logout, estes dois ultimos elementos aplicam-se apenas após um
Login com sucesso) no canto superior direito, por essa ordem, de cima para baixo.
Todas as outras janelas possuem estas mesmas informações no seu layout.

     Se o software reconhecer ambos os elementos da conta, permitirá o utilizador
         proceder para a utilização do software.

                                                   Página 10]]></page><page Index="11"><![CDATA[Figura 5 – Janela de Login

     Se o software não reconhecer os dois elementos da conta, emite uma janela de
         informação ao utilizador, pedindo de novo as informações para novo formulário
         de validação.

                                                                                     Figura 6 – Janela de Erro de Login

     Existem três tipos de utilizador para este software:
              Administrador (tem acesso a todas as funções do programa);
              Segurança (tem acesso a todas as funções, com exceção do Menu das
                  Listagens e das Configurações);
              Instituições (tem apenas acesso ao Menu das Listagens, onde apenas
                  consegue verificar os objetos que lhe foram doados).

Introduzir o nome de utilizador:
O nome de utilizador é um dos dados principais da conta de utilizador.
É por ele que o utilizador se identifica na memória do software.
Na secção da Janela de Login, é requerido tanto o nome de utilizador como a Password
de Segurança para prosseguir para a utilização do software.
O nome de Utilizador não pode ser alterado na secção de Configurações do software,
pela conta de Administrador.

Figura 7 – Caixa de inserção de Nome de Utilizador na Janela de Login.

                                                   Página 11]]></page><page Index="12"><![CDATA[Introduzir a Password de Segurança:
A password de Segurança é um dos dados principais da conta de utilizador.
É por ela que o software se certifica que o utilizador a tentar aceder ás funcionalidades
principais do mesmo é legítimo.
Na secção da Janela de Login, é requerido tanto o nome de utilizador como a Password
de Segurança para prosseguir para a utilização do software.
A password de Segurança pode ser alterada na secção de Configurações do software,
pela conta de Administrador.

Figura 8 – Caixa de inserção de Password de segurança na Janela de Login.

Validar dados de conta:
Se os dados inseridos coincidem com os da conta memorizada pelo software, este permitirá ao
utilizador avançar para a Janela de Menu Principal, onde o utilizador dá o uso desejado ao
software em si.
Para avançar para essa Janela, o utilizador, após inserir e validar os dados da sua conta, deverá
clicar no botão “Confirmar”.

Figura 9 – Botão “Confirmar”, da Janela de Login

                                                   Página 12]]></page><page Index="13"><![CDATA[Menu Principal:

Quando o software valida a conta de utilizador, o utilizador procede para a secção do
Menu Principal.

A barra de Menu Principal é apresentada primeiramente no centro, e quando uma das
suas opções é selecionada, a barra desloca-se para a esquerda, e fica lá durante todo o
tempo em que o software esteja aberto.

A barra de Menu Principal possui um total 7 opções interativas em formato de botão,
data e hora correntes no canto superior esquerdo da Janela, e Descrições Gerais no canto
superior direito.

O software bloqueia e disponibiliza funções dependendo da conta que estiver em Login
nele, sendo que a conta de Administrador tem acesso a todas as funções e as restantes
não.

    Data e                                                         Descrições
      Hora                                                         Gerais
                                                                   (Tipo de
 expostos                                                          Software,
em tempo                                                           em que
                                                                   menu está
      real,                                                        o
consoante                                                          utilizador,
                                                                   o nome do
  a data e                                                         utilizador e
  hora do                                                          o botão de
computad                                                           Sair.
or em que
 está a ser                    Figura 10 – Barra de Menu Principal
    usado.
             Página 13]]></page><page Index="14"><![CDATA[Registar um Objeto:
O registo do objeto perdido permite ao Segurança registar o objeto que foi perdido
dentro da ESEIG.
Para aceder a esta função, deverá clicar no botão “Registo de Objetos”.

Figura 11 – Botão “Registo de Objetos” do Menu Principal

Reclamar um Objeto:
Esta opção permite que uma pessoa possa reclamar um objeto perdido. No caso de a
reclamação ser fidedigna, a equipa de Segurança devolverá o objeto à pessoa.
Para aceder a esta função, deverá clicar no botão “Reclamação de Objetos”.

Figura 12 – Botão “Reclamação de Objetos” do Menu Principal

Listar objetos perdidos ainda não reclamados:
Esta opção permite listar todos os objetos perdidos que ainda não foram reclamados.
Para aceder a esta função, deverá clicar no botão “Listagens”.

Figura 13 – Botão “Listagens” do Menu Principal

                                                   Página 14]]></page><page Index="15"><![CDATA[Importar os dados para os ficheiros de registo:
A equipa de Segurança que atua no horário da noite faz o registo num sistema online.
Com esta função, o software Case Closed importa os dados inseridos nas outras funções
do mesmo para os ficheiros de registo.
Para aceder a esta função, deverá clicar no botão “Importação”.

Figura 14 – Botão “Importação” do Menu Principal

Doar para uma Instituição de Caridade:
Ao selecionar a opção Doações surge uma listagem de todos os objetos a serem doados
às Instituições de Solidariedade (IS).
Para aceder a esta função, deverá clicar no botão “Doações”.

Figura 15 – Botão “Doações” do Menu Principal

Gerir Informações dos ficheiros do Software:
Se o utilizador desejar gerir alguma informação registada nos ficheiros do software, é
nesta secção que deverá fazê-lo.
Para aceder a esta função, deverá clicar no botão “Configurações”.

Figura 16 – Botão “Configurações” do Menu Principal

                                                   Página 15]]></page><page Index="16"><![CDATA[Sair de conta recorrente e mudar de utilizador:
Para sair da conta recorrente, com o intuito de mudar de utilizador ou sair do programa
com segurança, clica-se neste botão, presente em todas as secções do programa após o
login, na parte superior direita.

Figura 17 – Botão “Sair”

                                                   Página 16]]></page><page Index="17"><![CDATA[Menu de Registo de Objetos:

Neste Menu, o utilizador regista o objeto encontrado numa das Salas da ESEIG no
sistema interno de escrita em ficheiro do software, e pode verificar os seguintes campos:

     Nome de quem encontrou o objeto;
     Email de quem encontrou o objeto;
     Sala do Bloco da ESEIG onde se encontrou o objeto;
     O tipo de objeto que se encontrou;
     A cor do Objeto que se encontrou;
     O estado em que se encontra o objeto após ser encontrado (Mau, Usado, Bom,

         Novo);
     Código (referente ao tipo de Objeto);
     Descrição do objeto (observações e notas especiais acerca do objeto

         encontrado).
Este Menu possui 2 caixas de introdução de texto, 4 caixas de seleção de opção,1 caixa
de visualização de texto e um botão de conclusão de Registo.
Todos os campos devem estar preenchidos para fazer um registo com sucesso.

                                                                 Figura 18 – Menu de Registo de Objetos

                                                   Página 17]]></page><page Index="18"><![CDATA[Registo do Nome de quem encontrou o objeto na memória do software:
Neste campo, regista-se o nome da pessoa responsável pela descoberta do objeto
perdido. Não deve conter números e tem um limite máximo de 20 caractéres.

Figura 19 – Campo de Registo de Nome

Registo do Email de quem encontrou o objeto na memória do software:
Neste campo, regista-se o Email da pessoa responsável pela descoberta do objeto
perdido.Tem um limite máximo de 20 caractéres.

Figura 20 – Campo de Registo de Email

Seleção da Sala onde se encontrou o objeto perdido:
Neste campo, seleciona-se da lista de salas a sala do Bloco da ESEIG onde se encontrou
o objeto perdido.

Figura 21 – Campo de Seleção de Sala (sem interação)

                                                             Figura 22 – Campo de Seleção de Sala (com interação)

                                                   Página 18]]></page><page Index="19"><![CDATA[Seleção da classe de objeto perdido:
Neste campo, seleciona-se da lista de classes de objetos a classe onde o objeto perdido
se enquadra.

Figura 23 – Campo de Seleção de Tipo de Objeto (sem interação)

                                                Figura 24 – Campo de Seleção de Tipo de Objeto (com interação)

Registo da Cor do Objeto:
Neste campo, seleciona-se da lista de cores a cor do objeto perdido.

Figura 25 – Campo de Seleção de Cor de Objeto (sem interação)

                                                 Figura 26 – Campo de Seleção de Cor de Objeto (com interação)

                                                   Página 19]]></page><page Index="20"><![CDATA[Seleção do Estado de Apresentação do Objeto:
Neste campo, seleciona-se da lista de níveis de Estado o estado em que o objeto perdido
se encontra atualmente, logo após ser encontrado (nível de danos físicos visíveis)

Figura 27 – Campo de Seleção de Estado de Objeto (sem interação)
                                             Figura 28 – Campo de Seleção de Estado de Objeto (com interação)

Produção de Código identificador de objeto:
Quando o utilizador seleciona um tipo de objeto na lista de Tipos de Objetos, o software
apresenta o número associado no campo não – interativo “Codigo”, para facilitar a
etiquetagem do objeto.

Figura 29 – Campo mostrador de código de tipo de objeto

                                                   Página 20]]></page><page Index="21"><![CDATA[Pormenores adicionais / Notas importantes sobre o objeto em questão:
Este campo existe para o caso se o utilizador desejar ou necessitar de expor pormenores
importantes sobre o objeto perdido.
O campo tem um limite máximo de 50 caractéres.

Figura 30 – Campo de Descrição de Objeto

Confirmar o preenchimento dos campos / gravar informações na memória do software:
Para confirmar a gravação dos dados relativos ao objeto perdido na memória do
software, de forma a poder aceder a eles noutras funções do mesmo, o utilizador deverá
clicar no botão “Confirmar”, após executar esta ação é lhe pedido uma confirmação para
continuar com o registo, selecione cancelar se deseja anular o registo.

Figura 31 – Botão “Confirmar”

                                                   Página 21]]></page><page Index="22"><![CDATA[Menu de Reclamação de Objetos:

Neste Menu, o utilizador acede aos registos internos do software referentes ao objeto
perdido.
No caso do dono legítimo do objeto em questão vier à ESEIG reclamá-lo, o utilizador
do software procura na tabela pelo objeto, e após uma verificação dos dados confirma a
sua remoção da memória do sistema e devolve o objeto ao dono.
Este Menu é constituído por:

     Seis campos de seleção, para facilitar a procura de objetos;
     Uma tabela, com 7 campos de características dos objetos correspondentes á seleção do

         utilizador (Data de Início, Data – Limite, Registo, Estado, Cor, Sala e Tipo (código
         referente ao Tipo de Objeto));
     Um botão “Confirmar”.

                                                               Figura 32 – Menu de Reclamação de Objetos

                                                   Página 22]]></page><page Index="23"><![CDATA[Filtrar a Pesquisa por Tipo de Objeto:
Dependendo do Tipo de Objeto que o utilizador procurar, a tabela apresentará em forma
de lista todos os itens correspondentes à categoria filtrada neste campo.

Figura 33 – Campo de Seleção por Tipo de Objeto (sem interação)

                                               Figura 34 – Campo de Seleção por Tipo de Objeto (com interação)

Filtrar a Pesquisa por Sala:
Dependendo da Sala onde o objeto foi encontrado, a tabela apresentará, ao utilizador,
em forma de lista, todos os itens correspondentes à categoria filtrada neste campo.

Figura 35 – Campo de Seleção por Sala (sem interação)

                                                           Figura 36 – Campo de Seleção por Sala (com interação)

                                                   Página 23]]></page><page Index="24"><![CDATA[Filtrar a Pesquisa por Data de Início:
Dependendo da Data em que se registou o objeto perdido que o utilizador procurar, a
tabela apresentará em forma de lista todos os itens correspondentes à categoria filtrada
neste campo.

Figura 37 – Campo de Seleção por Data de Início (sem interação)

Figura 38 – Campo de Seleção por Data de Início (com interação)

Filtrar a Pesquisa por Data de Fim:
Dependendo da Data-limite que haja até o objeto ter de ser doado a uma instituição de
Caridade, a tabela apresentará em forma de lista todos os itens correspondentes à
categoria filtrada neste campo.
Se o objeto a procurar ou a data-limite desejada não se encontrarem lá, significa que o
objeto terá sido doado.

Figura 39 – Campo de Seleção de Tipo de Objeto (sem interação)

                                                Figura 40 – Campo de Seleção de Tipo de Objeto (com interação)

                                                   Página 24]]></page><page Index="25"><![CDATA[Filtrar a Pesquisa por Cor do Objeto:
Dependendo da Cor que se registou para o objeto perdido que o utilizador procurar, a
tabela apresentará em forma de lista todos os itens correspondentes à categoria filtrada
neste campo.

Figura 41 – Campo de Seleção de Cor de Objeto (sem interação)

                                                 Figura 42 – Campo de Seleção de Cor de Objeto (com interação)

Filtrar a Pesquisa por Estado do Objeto:
Dependendo do Estado que se registou para o objeto perdido que o utilizador procurar, a
tabela apresentará em forma de lista todos os itens correspondentes à categoria filtrada
neste campo.

Figura 43 – Campo de Seleção de Estado de Objeto (sem interação)

                                             Figura 44 – Campo de Seleção de Estado de Objeto (com interação)

                                                   Página 25]]></page><page Index="26"><![CDATA[Tabela de Objetos à disposição, segundo as filtragens feitas:

Dependendo das seleções feitas nas filtragens apresentadas anteriormente, o utilizador
encontrará exposto nesta secção todos os objetos que ainda não foram
reclamados/doados.
Para se reclamar o objeto, clica-se no objeto pretendido da tabela, e confirma-se no
botão “Confirmar”, para se confirmar e memorizar a remoção do objeto do sistema.
A tabela apresenta a lista de objetos pelas seguintes categorias:

     Data de Inicio - Data de quando se encontrou o objeto perdido;
     Data – Limite – Data onde o objeto passa do prazo de tolerância de custódia na

         Segurança da ESEIG;
     Registo – código atribuído ao objeto quando este for parar à secção das

         Doações, após o prazo deste terminar;
     Estado – nível de cuidado físico em que o objeto se encontrava quando fora

         encontrado e registado no Sistema;
     Cor – cor do objeto, atribuída ao mesmo no campo homónimo no Menu de

         Registo de objetos;
     Sala – sala de um dos Blocos da ESEIG onde se encontrou o objeto;
     Tipo – código atribuído ao Tipo de Objeto correspondente;
Código – código automaticamente atribuído pelo software ao objeto na memória em
termos por intuito de organização da lista.

Figura 45 – Campo de Seleção de Estado de Objeto (sem interação)

                                                   Página 26]]></page><page Index="27"><![CDATA[Confirmar as escolhas feitas:
Para se confirmar e gravar as escolhas feitas nas secções do menu acima apresentadas,
basta clicar neste botão.
Ao clicar nele, o item que selecionou da tabela será removido da memória do Sistema,
como se nunca tivesse lá estado, por isso, cautela é aconselhada.

Figura 46 – Botão “Confirmar”

                                                   Página 27]]></page><page Index="28"><![CDATA[Menu das Listagens

Este Menu tem como função apresentar ao utilizador a opção de pesquisar todos os
objetos perdidos que ainda não foram reclamados.
Se o login for feito por uma Instituição de Solidariedade, esta só poderá ver os objetos
que lhe foram doados.
Este Menu apresenta 7 campos de seleção, e um campo de introdução de dados, além da
tabela onde se aplicam as filtragens causadas pelas escolhas feitas nos mesmos.

                                                                                     Figura 47 – Menu das Listagens

                                                   Página 28]]></page><page Index="29"><![CDATA[Procura: Seleção de Ficheiro a visualizar:
Apresenta registos existentes no ficheiro selecionado, após seleção do ficheiro pode
proseguir com a filtração de objetos.

Figura 48 – Campo de Filtragem por Ficheiro ( sem seleção)

Figura 49 – Campo de Filtragem por Ficheiro ( com seleção)

Procura: filtração de objetos por Data de Registo:
Filtra a procura do objeto memorizado pelo software na tabela, através da data em que o
objeto foi registado.

Figura 50 – Campo de Filtragem por Data (sem seleção)
                                                           Figura 51 – Campo de Filtragem por Data (com seleção)

                                                   Página 29]]></page><page Index="30"><![CDATA[Procura: filtração de objetos por Tipo de Objeto:
Filtra a procura do objeto memorizado pelo software na tabela, através da categoria de
Objeto em que o objeto foi registado.

Figura 52 – Campo de Filtragem por Tipo de Objeto (sem seleção)

Figura 53 – Campo de Filtragem por Tipo de Objeto (com seleção)

Procura: filtração de objetos por Sala:
Filtra a procura do objeto memorizado pelo software na tabela, através da sala onde o
objeto registado foi encontrado.

Figura 54 – Campo de Filtragem por Sala (sem seleção)

                                                           Figura 55 – Campo de Filtragem por Sala (com seleção)

                                                   Página 30]]></page><page Index="31"><![CDATA[Procura: filtração de objetos por Data-Limite:
Filtra a procura do objeto memorizado pelo software na tabela, através da Data – Limite
do objeto, que assim que alcançada, transporta as informações sobre o objeto para a
secção das Doações.

Figura 56 – Campo de Filtragem por Data-Limite (sem seleção)

Figura 57 – Campo de Filtragem por Data-Limite (com seleção)

Procura: filtração de objetos por Cor do Objeto:
Filtra a procura do objeto memorizado pelo software na tabela, através da cor do objeto
registado.

Figura 58 – Campo de Filtragem por Cor (sem seleção)

                                                            Figura 59 – Campo de Filtragem por Cor (com seleção)

                                                   Página 31]]></page><page Index="32"><![CDATA[Procura: filtração de objetos por Estado do Objeto:

Filtra a procura do objeto memorizado pelo software na tabela, através do estado do
objeto registado.

Figura 60 – Campo de Filtragem por Estado (sem seleção)

                                                        Figura 61 – Campo de Filtragem por Estado (com seleção)

Procura: tabela de exposição de Objetos Perdidos registados pelo Software Case
Closed:

A tabela apresenta a lista de objetos pelas seguintes categorias:
     Data: Data de registo do item na memória do software;
     Limite: Data de expiração do prazo da custódia do objeto por parte da Segurança
         da ESEIG;
     Tipo: tipo de objeto perdido;
     Cor: cor do objeto perdido, definida no Menu dos Registos de Objeto;
     Sala: sala de um dos Blocos da ESEIG onde se encontrou perdido o objeto
         registado;
     Estado: estado em que se encontra o objeto perdido após a sua descoberta;
     Descri. (Descrição): dados adicionais sobre o objeto, impostos no Menu de
         Registo de Objetos.

           Figura 62 – Tabela de Pesquisa

Página 32]]></page><page Index="33"><![CDATA[Menu das Importações:

          Este Menu tem como função permitir a importação dos dados de um ficheiro exterior ao
          software como um todo para a sua memória, para os seus ficheiros de registo
          tradicionais (lê dado ficheiro e gera (ou acrescenta) os seus dados aos respetivos
          ficheiros tradicionais.).

          Só a Administração e a Segurança da ESEIG têm acesso a esta secção, não tendo as
          Instituições de Solidariedade acesso algum a este menu.

          Este Menu apresenta um botão de Importação de ficheiro externo, um campo de
          informação sobre o ficheiro selecionado, e, em baixo destes campos, a descrição sobre
          os conteúdos de texto que o ficheiro possui e que serão passados para a memória do
          software Case Closed, e, por fim, um botão de “Confirmar”, para confirmar a passagem
          dos dados do ficheiro externo para o Sistema, através de um clique (clicar neste botão
          não apaga as informações do ficheiro original, limita-se a copiá-las para os ficheiros do
          Sistema).

          Esta é a apresentação necessária dos dados do ficheiro original, para que sejam
          permitidos, processados e memorizados no Sistema:

              “13-05-2014 03:55:36#Jose;jose@eseig.ipp.pt;D106;2;vermelho;mau;rompida”

Data em   Hora em     Nome do      Email do   Sala onde se encontrou o objeto    Código    Cor do  Estad  Descrição
 que se    que se    Segurança,    Segurança  (letra maiúscula do bloco antes,   de Tipo   Objeto  o do   do Objeto
registou  registou                                                              de Objeto          Objet  (limite de
o objeto  o objeto       com                         nº da sala a seguir)
                    separador “#”                                                                    o         50
                                                                                                          caracteres)
                         antes

                                              Página 33]]></page><page Index="34"><![CDATA[Figura 63 – Menu de Importação

Página 34]]></page><page Index="35"><![CDATA[Importar informações de Ficheiro Externo para o Sistema Case Closed:
Quando se clica no botão “Importar”, aparece uma janela de pesquisa (“Confirm”), que
permite ao utilizador procurar pelo Ficheiro Externo desejado no computador onde o
Sistema Case Closed está a ser usado.

Figura 64 – Botão “Importar”

Figura 65 – Janela de Procura de Ficheiro de Texto “Confirm”

Assim que se seleciona o ficheiro, o nome e localização deste deverá aparecer na caixa
de texto à direita do botão “Importar” (este é um campo não – editável).

Figura 66 – Campo de descrição de diretório do ficheiro externo.

                                                   Página 35]]></page><page Index="36"><![CDATA[Se, por alguma razão, o Formato do Ficheiro não respeitar as condições necessárias para
a Importações das suas informações internas para o Sistema Case Closed, a seguinte
caixa de informação aparecerá:

Figura 67 – Caixa de Mensagens

Visualizar as informações internas do Ficheiro Externo ao Sistema:
A tabela apresenta a lista de objetos pelas seguintes categorias:

     Data: Data de registo do item na memória de um software externo ao do Case
         Closed;

     Limite: Data de expiração do prazo da custódia do objeto por parte da Segurança
         da ESEIG;

     Tipo: tipo de objeto perdido;
     Cor: cor do objeto perdido;
     Sala: sala de um dos Blocos da ESEIG onde se encontrou perdido o objeto

         registado;
     Estado: estado em que se encontra o objeto perdido após a sua descoberta;
     Descri. (Descrição): dados adicionais sobre o objeto;

                                     Figura 68 – Tabela de Apresentação de Informações de Ficheiros Externos

                                                   Página 36]]></page><page Index="37"><![CDATA[Confirmar a integração de Informações no Sistema Case Closed:
Ao clicar no botão “Confirmar”, o Sistema copia todas as informações internas do
Ficheiro Externo ao Sistema para a sua própria memória, sem nunca apagar nada do
mesmo, nem mesmo o seu nome, informação interior, ou a sua existência de todo.

Figura 69 – Botão “Confirmar”

Quando clica no botão, surge uma janela a pedir confirmação do registo das
informações, por razões de segurança.

Figura 70 – Janela de Confirmação de Registo de Informação

Após confirmar o Registo, os campos todos do Menu limpam-se todos de novo, para
uma possível nova utilização do mesmo.

                                                   Página 37]]></page><page Index="38"><![CDATA[Menu das Doações:

Este Menu tem como função doar um objeto perdido na ESEIG, registado no Sistema
Interno do Case Closed, a uma Instituição de Solidariedade associada à ESEIG.

Um objeto fica elegível a ser doado se está em estado bom ou razoável e se não foi
reclamado há mais de um mês.

Só a Administração e a Segurança da ESEIG têm acesso a esta secção, não tendo as
Instituições de Solidariedade acesso algum a este menu.

Este Menu apresenta um campo de seleção de Instituição de Solidariedade, uma tabela
que apresenta todos os itens associados à Instituição selecionada, e um botão
“Confirmar”, que move os dados todos do objeto selecionado para o ficheiro da
instituição respetiva, criado e guardado internamente na pasta do Software Case Closed.

           Figura 71 – Menu das Doações

Página 38]]></page><page Index="39"><![CDATA[Filtrar por Instituição a entregar o objeto:
No campo de seleção de Instituições, escolhe-se a Instituição de Solidariedade associada
à ESEIG à qual se vai entregar o(s) objeto(s) que ultrapassaram o prazo – limite para se
manterem dentro das instalações da ESEIG (1 mês).

Figura 72 – Campo de escolha de Instituição (sem seleção)

                                                        Figura 73 – Campo de escolha de Instituição (com seleção)

Selecionar o objeto da lista associada à Instituição de Solidariedade respetiva:
Escolhida a Instituição de Solidariedade, o Sistema Case Closed vai buscar os objetos
procurados à sua memória interna, através do código atribuído ao objeto através do Tipo
de Objeto a eles associados, expondo-os na tabela da Descrição.

Figura 74 – Tabela de pesquisa de objetos, pela Instituição escolhida

                                                   Página 39]]></page><page Index="40"><![CDATA[Confirmar a transmissão dos dados do(s) objeto(s) selecionado(s) da Tabela para o
Ficheiro da Instituição escolhida:
Ao selecionar os objetos da lista da Tabela da Descrição, clica-se no botão “Confirmar”
para se gravar no Ficheiro da Instituição de Solidariedade respetiva toda a informação
relacionada com o(s) objeto(s) selecionados.

Figura 75 – Botão “Confirmar”

                                                   Página 40]]></page><page Index="41"><![CDATA[Menu das Configurações:

Este Menu tem como função permitir ao Administrador adicionar, alterar e eliminar
certas informações referentes às salas, Instituições de Solidariedade, Tipos de Objetos a
associar os mesmos na secção dos Registos, e ainda Utilizadores.
Constatado antes, esta secção só está acessível para a Administração, não podendo a
Segurança nem as Instituições de Segurança aceder a ela.

Figura 76 – Menu das Configurações

                                                   Página 41]]></page><page Index="42"><![CDATA[Submenu Adicionar:
Este submenu permite ao Administrador adicionar salas, Instituições de Solidariedade,
Tipos de Objetos, permitindo ainda associar o Tipo de Objeto criado a uma certa
Instituição de Solidariedade e tambêm novos utilizadores.

Figura 77 – Submenu de adicionamento de informação

Submenu Adicionar - Salas:
Este campo permite ao Administrador adicionar manualmente salas da estrutura interna
da ESEIG ao Campo de seleção “Salas” do Menu de Registos.

Figura 78 – Campo de adição de Sala

                                                   Página 42]]></page><page Index="43"><![CDATA[Submenu Adicionar – Instituições de Solidariedade:
Este campo permite ao Administrador adicionar manualmente Instituições de
Solidariedade associadas à ESEIG.
Ao confirmar o seu registo, cria um ficheiro associado à mesma (homónimo), onde se
poderá introduzir lá informações obtidas no Menu das Doações.

Figura 79 – Campo de adição de Instituição de Solidariedade

Submenu Adicionar – Tipo de Objeto:
Este campo permite ao Administrador adicionar manualmente um tipo novo de Objeto a
poder ser associado a qualquer objeto perdido encontrado na ESEIG.
Após criar o novo Tipo de Objeto, pode-se diretamente associar esse mesmo Tipo de
Objeto a uma Instituição de Solidariedade da lista guardada na memória do Sistema
Case Closed.

Figura 80 – Campo de adição de Tipos de Objeto, e campo de Seleção de Instituição de Solidariedade a
associar esse Tipo de Objeto (sem seleção).

                                                   Página 43]]></page><page Index="44"><![CDATA[Figura 81 – Campo de adição de Tipos de Objeto, e campo de Seleção de Instituição de Solidariedade a
associar esse Tipo de Objeto (com seleção).

Submenu Adicionar – Utilizadores:
Esta parte do submenu de Adicionamento de Informação permite ao Administrador
adicionar manualmente um utilizador completamente novo ao Sistema Case Closed,
impondo nele todas as informações necessárias para um registo completo no mesmo.

Figura 82 – Área de criação de um novo utilizador.

                                                   Página 44]]></page><page Index="45"><![CDATA[Submenu Adicionar – Nome Verdadeiro e de Reconhecimento:
Nestes dois campos, o Administrador introduz no campo Nome o nome verdadeiro do
futuro utilizador do Sistema Case Closed, e no campo Utilizador, ele introduz o nome
pelo qual o Sistema irá reconhecer o mesmo.

Figura 83 – Campos Nome e Utilizador.

Submenu Adicionar – Email e Password de Segurança:
Nestes dois campos, o Administrador introduz no campo Email o email do futuro
utilizador, e a password de segurança que ele irá ter de introduzir no Menu de Login,
para o Sistema o reconhecer como legítimo, e permitir-lhe passagem para o Sistema em
si.

Figura 84 – Campos Email e Password.

Submenu Adicionar – Acesso:
Neste campo, o Administrador escolhe por que tipo de utilizador o Sistema Case Closed
deverá tomar o utilizador futuro: se irá ser outro Administrador, um membro da
Segurança da ESEIG, ou uma Instituição de Solidariedade.

Figura 85 – Campo de escolha de tipo de utilizador (sem seleção)

                                                   Página 45]]></page><page Index="46"><![CDATA[Figura 86 – Campo de escolha de tipo de utilizador (com seleção)

Submenu Editar / Remover:
Este submenu permite ao Administrador editar ou Remover certas salas, Instituições de
Solidariedade e Tipos de Objetos, permitindo ainda trocar de Instituição de
Solidariedade ao qual o Tipo de Objeto em si está associado e editar ou remover
utilizadores.

Figura 87 – Submenu de edição / remoção de informação

                                                   Página 46]]></page><page Index="47"><![CDATA[Submenu Editar / Remover - Salas:
Esta secção do Submenu Editar / Remover permite ao Administrador escolher uma das
salas guardadas nos ficheiros internos do Sistema Case Closed, e tomar uma de duas
rotas:

     Alterar o seu nome, selecionando-a no campo de seleção “Sala”, e de seguida
         introduzir diretamente no campo de inserção texto abaixo o seu novo nome;

     Removê-la dos ditos ficheiros, selecionando-a no campo de seleção “Sala”, e de
         seguida clicar na checkbox “Remover”, e deixar a opção ativa até que se clique
         no botão “Confirmar”.

Figura 88 – Edição de Sala (sem seleção) / Remoção de Sala

Figura 89 – Edição de Sala (com seleção) / Remoção de Sala

                                                   Página 47]]></page><page Index="48"><![CDATA[Submenu Editar / Remover – Instituições de Solidariedade:

Esta secção do Submenu Editar / Remover permite ao Administrador escolher uma das
Instituições de Solidariedade guardadas nos ficheiros internos do Sistema Case Closed,
e tomar uma de duas rotas:

     Alterar o seu nome, selecionando-a no campo de seleção “Nome Inst”( Nome de
         Instituição), e de seguida introduzir diretamente no campo de inserção texto
         abaixo o seu novo nome;

     Removê-la dos ditos ficheiros, selecionando-a no campo de seleção “Nome Inst”
         ”( Nome de Instituição), e de seguida clicar na checkbox “Remover”, e deixar a
         opção ativa até que se clique no botão “Confirmar”.

Figura 90 – Edição de Instituição de Solidariedade (sem seleção) / Remoção de Instituição de
Solidariedade

Figura 91 – Edição de Instituição de Solidariedade (com seleção) / Remoção de Instituição de
Solidariedade

                                                   Página 48]]></page><page Index="49"><![CDATA[Submenu Editar / Remover – Tipo de Objeto:
Esta secção do Submenu Editar / Remover permite ao Administrador escolher uma das
Instituições de Solidariedade guardadas nos ficheiros internos do Sistema Case Closed,
e tomar uma de três rotas:

     Alterar o seu nome, selecionando-a no campo de seleção “Tipo”, e de seguida
         introduzir diretamente no campo de inserção texto abaixo o seu novo nome;

     Mudar a Instituição de Solidariedade correspondente, selecionando o Tipo de
         Objeto no campo de seleção “Tipo”, expondo de seguida no campo de texto em
         baixo desse a Instituição ao qual de momento ele pertence. Então, no campo de
         seleção ainda abaixo desse, escolhe-se a Instituição de Solidariedade que irá
         receber da anterior os dados sobre o seu Tipo de Objeto;

     Removê-la dos ditos ficheiros, selecionando-a no campo de seleção “Tipo”, e de
         seguida clicar na checkbox “Remover”, e deixar a opção ativa até que se clique
         no botão “Confirmar”.

Figura 92 – Edição de Tipo de Objeto (selecionado, com a respetiva Instituição em baixo) / Remoção de
Tipo de Objeto

Figura 93 – Edição de Tipo de Objeto (com seleção) / Remoção de Tipo de Objeto

                                                   Página 49]]></page><page Index="50"><![CDATA[]]></page><page Index="51"><![CDATA[]]></page><page Index="52"><![CDATA[]]></page><page Index="53"><![CDATA[]]></page></pages></Search>